{"title": "Hỏi đáp: Có nên cho trẻ 6 tháng ăn thêm sữa công thức", "question": "Chào BS ạ!Bé nhà em được 5 tháng bú mẹ hoàn toàn, lúc sinh bé nặng 3,4 kg; 3 tháng bé được 6,8 kg; tháng thứ 4 bé chỉ tăng được 400g, tháng này bé tăng có 300g. Em định 5,5 tháng bắt đầu cho bé tập ăn dặm bằng nước cháo gạo- khoai lang- cà rốt, ăn thêm chuối, đu đủ. 6 tháng nấu bột với rau củ. Từ lúc được 4 tháng bé bị rụng tóc, em đi khám BS cho uống bổ sung aquadetrim vitamin D3 1 giọt/ngày. Bé giảm rụng tóc, nhưng 2 tuần nay bé ngủ giấc ngày hay lắc lắc đầu, ngủ không sâu giấc. Thời tiết Hà Nội đang lạnh, mưa phùn không có nắng cho bé tắm nắng ạ. Em vẫn đang uống bổ sung procare và canxi, và định uống đến khi bé được 6 tháng. Em nhiều sữa nên bé chỉ bú được mỗi lần 1 bên vú. Lúc trước, em muốn khi đi làm vắt sữa cho bé ở nhà bú, nhưng thấy bé thiếu canxi so với các bạn bú sữa công thức. Với lại mọi người xung quanh nói ngoài 6 tháng mà không cho bé bú sữa công thức chỉ bú sữa mẹ sẽ thiếu chất. Em phân vân giữa việc cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn và bú bổ sung sữa công thức lúc em đi làm. Em lần đầu làm mẹ nên thiếu kiến thức. Mong bác sĩ tư vấn giúp em với ạ! Em xin chân thành cảm ơn!", "answer": "Em Hải Đăng thân mến,,Sữa mẹ là nguồn thức ăn dinh dưỡng tốt nhất cho trẻ em trong 2 năm đầu đời. Khoa học đã chứng minh điều trên là đúng,vì con em tăng cân gấp đôi so với lúc sinh, như vậy là đạt chuẩn. Sau sanh 6 tháng sữa mẹ không tăng thêm, trong khi đó nhu cầu các chất dinh dưỡng gia tăng để phát triển nguồn sữa mẹ không đủ nên em phải có kế hoạch cho trẻ ăn dặm khi trẻ trên 6 tháng tuổi là tốt nhất.,Em ở Hà Nội thì nên đưa bé đến Viện Dinh Dưỡng Quốc Gia để khám và hướng dẫn cách vắt sữa, nhằm dự trữ nguồn sữa mẹ để dùng cho con khi em đi làm. Dùng sữa mẹ không sợ thiếu vitamin và khoáng chất, việc bổ sung vitamin D nên theo sự chỉ dẫn của BS là tốt nhất.,Mời em đến tham dự lớp “Hướng dẫn thực hành ăn dặm cho bé trên 6 tháng tuổi” vào 9h sáng thứ 4 hàng tuần tại phòng số 1, khu khám trẻ M1 tại 227 Cống Quỳnh Q1. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/co-nen-cho-tre-6-thang-an-them-sua-cong-thuc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bệnh lác sữa", "question": "Chào Bác sĩ.Cám ơn vì Bác sĩ đã đọc Thư của em Bác sĩ ơi. Bé nhà em dc bị Lác sữa. từ khi được 3thang tới giờ gần 5 thang rồi Bác sĩ. Nay lan ra toàn Thân. Em dùng Cỏ mực nghiền lấy nước thoa. Và dùng thêm Dầu dừa dưỡng ẩm cho bé. không hề dùng bất kỳ loại thuốc bôi hay uống nào cả Em muốn hỏi BS là bị laác sữa lâu nhu thế có bị Di Chứng gì về sau cho bé không. Vì em tìm hiểu là Lác sữa Hầu nhu chua có thuốc trị. Tái đi tái lại cho tới bé qua 2 tuổi sẽ khỏi. Bé đầu em cũng bị. nhung có 1 ít 2 bên Má thôi. bé này cả người rồi. Và em dc biet Bị lác nhu thế ko dc Tiêm chủng. có đúng ko Bác sĩ. Bé em TCMR của xã. Nghe vậy nên đã ngưng 1tháng ko tiêm rồi. 20 tới này tới lịch. Em nên tiêm tiếp không em sợ Di chứng về sau thôi. Mong bác sĩ trả lời giúp em. Bé em là Trai, sanh dc 3ký8. Hiện tại gan 5 tháng, được 9ký. Sức khoẻ tốtChân thành cám ơn Bác sĩ đã trả lời giúp em", "answer": "Em Hà thân mến,,Trong sữa mẹ có kháng thể rất nhiều, có nhiều chất diệt khuẩn, nên dân gian thường xuyên khuyên lấy sữa mẹ sau khi bé bú xong, tức là lấy sữa cuối nguồn thoa lên mặt những chỗ bé bị lát sữa, vết sang thương sẽ hết dần đi.,Trường hợp con em bị nhiều nên đưa bé đi khám BV Da Liễu TP. HCM để điều trị kịp thời, ngày nay có nhiều thuốc tốt hy vọng bé sẽ mau khỏi.,Hiện tại con em đang phát triển rất tốt. Chúc bé mau lành bệnh và 2 mẹ con luôn vui khỏe.,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606). ,Trân trọng,,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/benh-lac-sua-31717/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thóp trẻ sơ sinh", "question": "Chào BS, BS cho em hỏi cháu em từ lúc sinh ra không có thóp như những đứa trẻ khác em sờ vào cũng không thấy mềm, bên phải đầu bé có một cục nhô lên tầm nữa đốt tay lớn khoảng 30mm. Bé vẫn bú tốt, vậy có sao không thưa BS", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa nhi để được chẩn đoán chính xác.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thop-tre-so-sinh-31698/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sinh non chậm lẫy", "question": "Chào bác sĩ. Bé em sinh 32 tuần được 2kg hiện giờ được 5.5 tháng bé được 7kg.  Bác sĩ cho cháu hỏi cân nặng thế đã đạt chưa ạ. Với bé chưa biết lẫy cháu lo lắng không biết phải làm sao ạ.", "answer": "Chào bạn,Sau 5 tháng cân nặng trẻ thường gấp đôi cân nặng lúc sinh. Bé sẽ lẫy, bò đúng theo thời gian mà thiên nhiên quy định: 6 tháng lẫy, 9 tháng bò, 12 tháng đi. Nếu không yên tâm bạn nên khám nhi định kỳ mỗi tháng nhé.,ThS. BS. Phan Thanh Bình\nK. Chăm sóc trước sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-sinh-non-cham-lay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ chậm đi ị", "question": "Con em nay được 1thang 20 ngày mà dạo này bé đi ị khó khăn 3.4 ngay bé vẫn không đi được ma bé rất khó chịu bé cứ rặn đỏ mặt mà không đi được em phải bơm đít cho bé phân bé vàng va như keo với lại phân có hạt nưa. Giờ em phải làm sao mong bác sĩ cho em lời khuyên", "answer": "Em Thu thân mến,,Nếu em cho bú mẹ, bé chậm đi cầu cũng nên đưa đi BS khám sơ sinh để được tư vấn thêm. Trong tháng đầu tiên, bé sẽ đi cầu được 5-6 lần/ ngày. Nếu bú sữa công thức thời gian đi cầu sẽ chậm hơn so với bú sữa mẹ. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-cham-di-i/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ bị ho", "question": "Xin chào BS, cho em hỏi là bé nhà em 30 tháng bị ho tái đi tái lại nhiều lần, vậy có thuốc gì chữa dứt điểm ko ah. Em cảm ơn BS ah", "answer": "Chào bạn,Bạn nên đưa trẻ đến phòng khám để bác sĩ khám.,Thân mến,CN. Lê Đào Minh Châu\np. Công nghệ thông tin,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bi-ho-31697/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thóp trẻ sơ sinh", "question": "Chào bác sĩ!Cho em hỏi bé nhà em từ lúc sinh đến nay được 2 tháng rồi mà sợ k thấy thóp trước. Mà thóp sau lại rộng có sao không ạ. Có ảnh hưởng gì sau này không ạ. Bé nhà em sinh non ở tuân 36. Hiện giờ ngủ và bú bình thường. Mong BS trả lời giúp em. Em cảm ơn nhiều ạ.", "answer": "Chào bạn,,Nếu mới 2 tháng mà thóp trước đã đóng là bất thường. Bạn cần đưa bé đi khám chuyên khoa thần kinh để chẩn đoán chính xác xem có bệnh không, bệnh gì thì mới biết có ảnh hưởng gì về sau này hay không.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thop-tre-so-sinh-31725/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi về trẻ", "question": "Chào bác sĩ.Cho em hỏi vấn đề như sau. Em có con được 13 tháng. Bé nàng 8kg. Lúc trước đi khám thì bị thiếu chất sắt. Không thiếu canxi. Vợ chồng em đã bổ sung chất sắt cho cháu. Thời gian gần đây cháu hay khóc. Cháu rất khó ngủ. Cho bú và ru miết vẫn không ngủ. Chừng nào mệt quá sẽ tự ngủ. Bạn ngày thi ăn uống binh thường. Không có triệu chứng gì hết. Vậy bác sĩ cho em hỏi con em có thể bị bệnh gì mà hay khóc đêm", "answer": "Chào em,,Cân nặng hiện tại là bé bị nhẹ cân, sau 1 tuổi tỷ lệ trẻ em thiếu đa vi chất ở Việt Nam hơn…, vì thế con em lọt vào các trường hợp trên, bé thiếu các vi chất như: sắt, kẽm, canxi, iode… Việc bổ sung vi chất dinh dưỡng theo chỉ định của BS, trẻ thiếu vi chất sẽ ăn uống kém, ngủ không ngon giấc và em nên đến các BV Nhi Đồng và Trung Tâm Dinh Dưỡng tham dự cách nấu ăn dặm để bổ sung năng lượng cho trẻ, nhằm dự phòng suy dinh dưỡng về sau cho bé.,Mời em đến tham dự lớp “Hướng dẫn thực hành ăn dặm cho bé trên 6 tháng tuổi” vào 9h sáng thứ 4 hàng tuần tại phòng số 1, khu khám trẻ M1 tại 227 Cống Quỳnh Q1. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-ve-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm chủng cho bé", "question": "Chào bác sĩ!Con em sinh ngày 10/12/2016 thêm lịch tiêm chủng của xã thì 25/2/2017 thì tiêm mũi kế tiếp nhưng vì bé nhà em bệnh nên đến nay chưa đi tiêm ngừa , nếu 25/3 em đi tiêm ngừa có chậm trễ hay có ảnh hươrng gì bé không?", "answer": "Chào bạn,,Muộn còn hơn là không. Bé vẫn có thể chích ngừa dù trễ hơn so với lịch chích ngừa chuẩn.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-chung-cho-be-31739/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé thiếu cân", "question": "Thua Bác sĩ,Bé em 11 tháng nhưng chỉ nặng 7.5kg, cao 72cm. Bé ăn ngày 3bữa cháo, uống khoang 500ml sữa. Em có thêm dầu ăn vào cháo hoặc phomai. Bé ăn nhiều và không biếng ăn, ngày đi tiêu 2-3lần, phân đặc. Lúc sinh bé nặng 3.3kg. Cho em hỏi tình trang của bé hiện tại có phải bi suy dinh dưỡng không ah, bé cần bổ sung thêm chất gì để cải thiện cân nặng không ah. Em cám ơn bác sĩ đã tư vấn ah.", "answer": "Vân Giao thân mến.,Sau một năm cân nặng của trẻ phải gấp 3 lần lúc sanh, có nghĩa là con em phải gần 10kg mới đạt chuẩn. Con em hiện nay đang suy dinh dưỡng vừa cân nặng lẫn chiều cao. Hiện tại chế độ ăn của trẻ còn thiếu và trẻ 1 tuổi cần nặng lượng 1000-1100Kcal/ngày. Con em hiện tại chỉ được cung cấp khoảng 700Kcal/ngày, trẻ còn đang thiếu năng lượng cho nên em phải tăng cường lượng sữa khoảng 300ml và 1 chén cháo phải đảm bảo đủ 4 nhóm: đường bột, đạm, béo và rau xanh… Nên cho bé đi BS khám dinh dưỡng để bổ sung vi chất đặc biệt kẽm, vitamin D và sắt, vì thiếu các chất trên, trẻ không ngủ và biếng ăn, hay đổ mồ hôi trộm. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-thieu-can/"}
